「真人真事」我朋友從「紫荊之殤」中成長

《遇怪魔我即刻變大個》

我係一個20歲嘅大專學生。由於自己本身嘅政治冷感，所以係政府第一版本逃犯條件修訂釋出之初，我對呢件事係亳不關注。直到五月尾，我留意到唔少傳媒同身邊朋友開始紛紛討論呢件事。藉此，勾起左我嘅好奇心，驅使我從唔少嘅途徑去了解呢個修訂。當我發覺原來呢條修例所影響嘅係全香港人嘅人身安全同言論自由嘅時候，我好清楚：我，需要企出黎。

因為咁，我不停係我嘅社交網絡呼籲大家去6.9遊行。到左6.9 個日，我亦見到唔少身邊朋友出席。當知道當日有超過103萬人參與嘅時候，我以為呢條修例會被撤銷，可惜最終都係冇。因為咁令到我好憤怒，我更加頻密地係唔同社交媒體去抒發情緒同呼籲身邊朋友一齊參與後續嘅活動（包括6.11、6.12同6.13嘅中信詩歌行動）。

我好記得，係6.11個晚，突然有一位好耐冇見嘅朋友message我。我依稀記得，佢係一個好細膽，好細粒，對政治不感興趣嘅女仔。

佢問我：「你真係去左？」

我話：「係」

佢回：「加油！你要好好照顧自己！」

就咁我哋嘅對話就完咗。

直到6.12嘅夜晚，我經歷咗金鐘一役之後，佢突然間打俾我。

佢話：「你有冇事嗎？」

我話：「無！走得切！但有好多後生仔為咗保護我哋而受傷，有啲走唔切！」

佢話：「對唔住！我依然好怕行出嚟！」

我安慰佢：「唔緊要啦！要突破自己心理關口行出嚟的確好困難㗎！」

佢哽咽：「我見到直播入邊你哋嘅情況，我當下真係好想變做巨人，去保護現場嘅你哋！對唔住，我當下冇行出嚟！」

之後佢不停喊，我亦不停安慰佢。因為我以前同佢一樣對政治冷感，而且同樣好怕行出嚟發聲，所以我明白佢嘅困難。平復左佢嘅心情之後，我哋都好快完咗對話。

直到今日佢突然間同我講：「6.16同6.17預埋我！」

當下嘅我真係好感動，因為佢能夠突破自己心理關口，走出同溫層。面對着有如洪水猛獸嘅強權政府，佢能夠堅守自己內心，同我地一齊去發聲，一齊去救番屬於我哋嘅香港。對佢來講，的確係一個好大嘅成長。

連我呢個咁細膽，對政治咁冷感嘅朋友都願意行出黎。香港人，6.16同6.17 你哋仲有乜嘢理由唔出嚟啊？

求下你地🙇‍♂️6.16 6.17多你一個，其實真係好多！